中國毒霧有幾可怕？一年致300萬人早死！！

毒霧肆虐 中國每年300萬人早死

中國研究人員在英國醫學雜誌（BMJ）發表調查報告（點擊看全文）指出，中國政府倘能治理好空氣污染、解決毒霧問題，每年可以挽救300萬人的生命，讓他們免於早死。

中國疾病控制與預防中心的研究人員，比較了38個中國最大城市的顆粒物空氣污染水平，得出的結論是，空氣污染可以引發嚴重呼吸道疾、病導致過早死亡。其中，空氣污染可誘發哮喘和慢性阻塞性肺疾病（COPD），增加猝死風險。

【延伸閱讀】陸網民KUSO拍「舌尖上的毒霧」 笑中有淚（有片）

【延伸閱讀】大媽毋懼毒霧跳廣場舞 如現實版《陰屍路》（有片）

【延伸閱讀】李總承諾「藍天不變奢侈品」 環保股聞風起動

據了解，研究報告追蹤38個城市的每天空氣污染數據，涉及範圍覆蓋超過兩億人口；結果推論，上述城市從2010年1月至2013年6月期間，有約35萬人因空氣污染而死亡。

中國研究人員在38城調查

研究人員再通過對這35萬死亡病例的分析，發現超標的空氣污染物，使每天死亡人數增加了0.44％。當中空氣懸浮粒子PM10的污染，對婦女和60歲以上老人的危害更大。

中國政府如果能夠治理好空氣污染，據稱每年可以挽救300萬人的生命。

PM10即直徑小於10微米粒子，主要來自工業和汽車排放。調查報告說，這類小的顆粒是特別危險的，因它們可以粘在呼吸道裏，對人體健康的損害是長久性的。

研究報告以上述38城市的死亡數字為基礎，按照中國13.3億人口來估算，如果將空氣污染降低到世界衛生組織建議的標準，每年可防止300萬人過早死亡。

PM10對人體危害巨大

調查還指出，這個平均數字是針對38個樣辦城市的研究粗略評估而得，而中國農村的污染可能更嚴重，對中國農村污染的研究目前仍然是空白。

研究人員建議，如果中國能夠採納和實施嚴格的空氣質量標準的話， 將大大有利於公眾健康。

得三百萬會唔會太少

根本係想減少中老年人口

無撚有錯
一年多300萬人仲得了！？

之前ISIS 仲話要襲擊中國

你ISIS 殺到手軟, 都無中共一年殺既中國人1/10 咁多

中國會死人？

支那繁殖率勁過小強
死1個生10個
300萬真係濕濕碎

死多2個0仲好

降低人口老化，廢老死清光

300萬太少

3億就幾好

速度有啲慢